# Perfil de usuário

## 1. Contextualização

<p align="justify"> &emsp;&emsp; O Perfil de usuário é uma descrição detalhada das características a respeito dos usuários, para sua elaboração é necessário identificar as características de interesse (nível educacional, atividades principais, faixa etária, etc.) e conduzir um estudo (através de entrevistas e questionários) para coletar os dados dos usuários. Partindo dos dados coletados, agregamos os valores em grupos e faixas nos quais os usuários se encaixam e, dessa maneira, traçamos os perfis de usuários com características semelhantes e calculamos a proporção de usuários que se encaixam em cada perfil. </p>

<p align="justify"> &emsp;&emsp; Foi realizado um questionário com conhecidos dos membros do grupo, de modo que a pontuação final representa uma média das respostas.</p>

## 2. Perfis observado

| Características | Perfil A | Perfil B |
|-|-|-|
| Percentual de pessoas no perfil | 31.6%              | 68.4%          |
| Faixa etária                    | 18 até 22 anos     | 18 até 40 anos |
| Número de pessoas no perfil     | 12                 | 26             |
| Usuários ativos do UVa          | 10                 | 0              |
| Gênero predominante             | masculino          | masculino      |
| Idiomas                         | inglês e português | português      |

<p align="justify"> &emsp;&emsp; O perfil B não nos interessa para essa análise em específico, já que nenhum deles teve contato com o software avaliado. Ele foi apenas contabilizado para mostrar a proporção de usuários e não usuários que conseguimos com o preenchimento do formulário. Vale ressaltar que, pelo fato do formulário ter sido divulgado para a rede de contatos dos estudantes do grupo, a faixa etária possivelmente está enviesada.</p>

## 3. Versionamento

|Data|Versão|Descrição|Autor|
|:-:|:-:|:-:|:-:|
|04/10/2020|1.0|Primeira versão do perfil de usuário|Sérgio Cipriano e Washington Bispo|
